節省成本 傳《蘋果》部分版面外判 副刊及娛樂先試行

《蘋果日報》母公司壹傳媒集團(0282)早前公布業績，去年虧蝕3.93億，較上年度大升21.5%。知情人士透露，壹傳媒部署大規模將《蘋果日報》等子公司內容製作外判，以節省成本，《蘋果日報》的娛樂版及副刊版首先試行。現任社長張劍虹接受查詢時指，屬內部事務不作回應。

壹傳媒去年報紙、雜誌、數碼業務均出現虧蝕。數碼業務去年蝕124萬，由盈轉虧，對上一個年度還賺3,516萬。香港和台灣報章出版去年蝕2.6億，雜誌及書籍出版去年蝕1.6億。故此要部署節流救亡。

博客小鯊指，根據知情人士透露，壹傳媒高層上周拍板推行外判方案，計劃將《蘋果日報》大部分版面的採訪寫作、編輯、製作全部外判。

壹傳媒高層已約見《蘋果日報》各部組同事，向他們傳達公司打算實行外判計劃的構想。

高層約見同事談構思

初步方案是除了《蘋果日報》港聞靜態組及突發組是核心內容不會外判之外，其他所有版面都打算外判，由外判公司全面包攬採訪、編輯甚至版面製作。現時《壹周刊》已在試行將部分版面外判，正在監察成效。

表示暫無裁員計劃

據悉，《蘋果日報》的副刊版及娛樂版將率先外判，其他版面亦都會陸續推行外判計劃。壹傳媒高層未有具體披露外判計劃的落實時間表，以及能節省多少成本，但表示暫時無裁員計劃。

《蘋果日報》內部對外判計劃議論紛紛，據悉有員工認為，雖然公司表示暫無裁員的打算，但如果將版面全面外判，又不裁員，根本無法節省資源。

遲早俾大陸財團買起